[求救] 新電腦無定向間歇性 lag機

砌咗一個星期左右，打機會無端端跌幾十fps，一秒左右就升返。
包括但不限於打團戰嗰陣，所有game都會
有時連Keyboard啲rgb燈都會一齊lag一下

spec:
cpu: intel i5 10400
mb: msi b460m bazooka
ram: corsair vengeance rgb pro 3200mhz (2x8gb)
ssd: Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2
psu: antec nx550 80 plus bronze

gpu: gtx 960 (用返之前部機嗰啲)
hdd x1 (用返之前部機嗰啲)

爬過文試過勁多方法都冇用

好心960咁垃圾就唔好用返
拆咗隻HDD試下

情況好似有改善 頻率少咗但依然會發生

內置DISPLAY 行一陣試下
如果無哂事證明舊件

拆咗顯示卡佢點test打機

不過都係舊件機會大架喇, 960咁L舊

768P+LOW

有冇睇task manager
係唔係有軟件chur cpu usage

冇問題 使用率同溫度都好正常

裝window 個ssd滿咗？

依家裝唔到內顯driver

仲有800gb 剩

Win 10通病

我公司部機都會用用下lag機

唔撚係掛，咁我點打機

係咪用無線keyboard mouse?
如果係，試下轉有線

咁驚奇

點解我乜事都無

已經知道問題係fps drop 但唔知咩原因

佢會話 不支援此作業系統
好似common error 嚟
我再研究下

巴打可唔可以教下我

我都有咁既問題

唔通真係windows 問題

隻SSD 有冇測試4K正常嗎？？

之前有人隻SSD 未整好就會lag幾秒

但我係打LoL 同睇youtube轉full screen個下先會

完全唔識 點先為之ssd 4K正常
請賜教

重裝windows

你部機患有無定向喪心病狂間歇性全身機能失調症

巴打，我啱啱得閒試過內顯都係咁，點算

拆曬全部野、format 全部disk是基本

以前試過係條lan線殘咗
打機會突然lag一下
唔知同你個case有冇關

高效能模式？

yes

之前未換機都冇事 我諗未必關lan線事

點為之拆曬全部野？

重裝咗一樣 sad

咪全部拆件再砌翻埋

冇辦法中既辦法

係咪個廠散無搣貼紙

你係咪用f版u呀

似老母板/火牛問題

唯有係咁

有搣，check過打機溫度正常。

唔係，不過啱啱試咗內顯都係咁...

sorry 覆錯我都覺得係，但可以點做

條ram 試下行2133
或者單條行
利申 9up
仲唔得就試下rma塊板

得閒又唔急，咪google「測試火牛」自己學
如果係牛 你聽日攞去俾人整仲快

今鋪我買老母

雖然大陸出嘅片

disable hpet

冇用 睇嚟要換板了

好似幫唔到我呢個case？

喺device manager disable 咗，有改善不過仲係有啲。

bios disable埋呢

其實我喺bios搵唔到hpet係邊 所以先喺device manager disable
巴打可唔可以教下我點喺bios disable？
我用緊呢塊板msi b460m bazooka

牛問題？

呢塊版好似無得較
係咪入game先會drop fps? 睇片會唔會?

睇片其他嘢完全冇問題，打機就會任何game都會

試下刪晒啲rgb軟件?
好奇怪 睇片無事打機有機 睇片cpu usage高唔高?
係咪因為用緊cpu解碼所以會順?

我係你會試下舊少少版本嘅display driver

我都懷疑過係rgb software，但之前洗完機淨down一隻lol 都係會咁
睇片通常10%樓下 有時會跳到十幾但唔會超過20，咁正唔正常？

但係用內顯都會咁

通常硬解睇片cpu usage都係5%樓下 你個情況似軟解 所以會順

咁請問可以點解決？

學上面巴打話齋rma塊板？
rma前可摸耳cap張afterburner osd圖黎望望
cpu frequency同frametime set做graph

我未用過，研究下

係咪咁？一lag我就cap

巴打我想睇下cpu frequency 呀
usage 都睇埋
btw fallguys

不過見你玩緊嗰幅圖frametime都幾平整
偶然有半秒stuttering/窒咗一窒咁？

試吓disable sata aggressive link power management?
剩係hiccup/ stuttering 可以好多原因
bios所有省電功能都disable試下

msi 好似有個software 叫 dragon乜柒有冇裝，請del佢

sorry 我以為core clock 就係cpu frequency
請問cpu frequency 喺afterburner入面叫咩？唔係幾搵到

無錯，今次算無咁窒，有時會嚴重啲。

應該叫cpu clock

無裝

我上網搵過 呢種stuttering應該係fall guys optimize得唔好
試下in game熄v-sync ，然後nv control panel force v-sync試下

btw 我ps4pro版都有遇過偶然lag 機 可以試下其他game

點解我無呢個option我youtube見人都有...

其他game有無stuttering /hiccup? 我覺得係fall guys optimize 得唔好